Facebook 打算一口氣整合 Instagram、WhatsApp 跟 Messenger！

Facebook 打算「一統江湖」了嗎？根據外媒報導，Facebook 執行長馬克‧祖克柏打算一口氣整合 Facebook Messenger、Instagram 跟 WhatsApp，雖然這三個 App 可能表面仍是彼此獨立的軟體，但這三個平台會在資料整合上作更深層的連結，並讓它們彼此可以互相傳遞訊息。

這三個 App 也將支援點到點的加密。雖然 Facebook 官方尚未公布詳細時間表，但紐約時報引述知情人士的資料，合併這三個 App 的工作已經啟動，預計將在 2019 年底或明年年初完成。

毫無疑問地他們希望能讓使用者更加浸淫在 Facebook 的軟體生態圈中，還可以向廣告主提供更高的使用者參與度，來拉升他們成長逐漸降緩的廣告業務量。

據報道，Instagram 和 WhatsApp 的一些員工對 Facebook 的這一計劃感到不安。 Instagram 聯合創始人已經於去年離職 ，據信這是 Facebook 試圖對 Instagram 產品進行更嚴格控制的信號。
WhatsApp 的員工似乎對相關計劃特別惱火。強大的隱私和加密能力是 WhatsApp 產品的核心，其員工有些擔心這些原則將被拋棄。

除了 Messenger 是原生軟體以外，Facebook 是在 2012 年以約 190 億美元收購了 WhatsApp，並在同年也以約 10 億美元收購Instagram。這兩個 App 被收購後的這幾年都擁抱了世界級的快速成長；但他們的原創辦人也都離開了Facebook。

準備其多廣告
同fd傾傾下計會彈針對式廣告

source:

而家WHATSAPP FD 講左1句之後,FB同IG已經見到AD

岳不群

Suckerberg又想搞邊科

到時會唔會爆得仲多
你的朋友xxx以ptgf.xxx註冊instagram帳戶

一定會
好多90後 00後對呢啲無乜警覺性

呢樣真，琴日同fd講完mac
轉頭開fb就見到mac廣告
好無安全感

都係果句
為左你嘅個人私隱得到保障，確保metadata 唔會俾人用黎作ad targeting, data mining
盡量唔好喺fb/ig/wts同人討論重要/敏感話題

例子?

係咩，點解我冇

唔好玩死ig好唔好

唔想用 whatsapp, 逼住要用

要打多個message就要睇廣告
post多個限時就要睇多條廣告片

仲好搵過YouTube

google hangout可唔可以爭氣少少

言下之意，70後，80後果班廢中會對呢d 好有警覺性？

錄voice message 前要睇廣告

根本我地呢d玩social media 玩大既先有警覺
莫講話廢老 70 80後都經常領野
Keith Leung

點解佢可以睇到你講咩再放廣告都有勇氣叫自己做點對點加密

好憎zucker, 首先份人奶共奶到極致

ig同wts都係好app, 但就比佢吞咗，屌你老母

fb已經完全唔用咁濟

佢哋會將私隱放上網

言下之意係70 80後做ptgf會窮 無人會註冊個咁既名

後生果班就係因為成班廢老入侵fb先轉去主力玩ig，你又group返埋佢地
最基本既market segmentation 都唔識

唔好搞咁撚多野得唔得啊屌

whatsapp facebook 監控 big data 冇哂私隱

有無試過係whatsapp打啲野
e.g旅行 買野
Ig fb總會彈個廣告關於你whatsapp既野
豬西百格 全版都廣告呀on9

Facebook想變下一個google+?

過度整合其實反而令人唔想用

FB垃撚圾，又實名、又監管出文內容，同支那有乜分別

Lihkg forum is the best

其實whatsapp好廢，都唔知點解咁多人用

一間科技公司開始攪埋啲無聊整合野，而唔係創新既時候，就係衰落既開始

今個星期去邊食飯？
[廣告]
[廣告]
[廣告]
[廣告]
[廣告]
[廣告]

等睇Trump用反壟斷法撚狗

通訊軟件呢D 永遠都係唔係佢本身好唔好用，
而係身邊多唔多人用。

大家快啲叫身邊人用telegram 啦

屌你老母啦 ig更新完轉唔翻中文 search嗰一頁永遠彈十鳩幾個建議阻撚住哂 搞翻好個app先啦屌你

suckerbug

一撚早做緊，係班垃圾港豬唔肯用新野，話whatsapp未殺到埋黎喎！

傻閪豬西八格

Whatsapp RIP

一定柒

fb 一掂啲野，之後都係會柒的

咪撚再搞IG得唔得
而家IG啲廣告已經多到痴線

microsoft整合skype同msn, 之後大家棄用
歷史會唔會重演呢

其實佢冇事冇幹乜都唔搞呢3個app 都係同類型最多人用
搞咁多野做乜撚

整合完再送俾支那 配合埋国歌法
日日將港人送上刑台

朱西伯格

點會冇

豬西百格早就應該冚家落去見希特拉同毛主席

WhatsApp整合後可以把history上fb cloud就最好不過了。而家要靠Google drive/ iCloud，兩者又唔通，換系煩死人。

Web WhatsApp又要靠手機，一兩十分鐘要開一開手機WhatsApp。勁on9

逆流而上既人好少，比洪流沖走既人好多

邊屌邊用 whatsapp
有決心就唔好用

幾時整番張朱克伯格帶無限手套Gif

Allo Duo先係清泉

整合完咪we7咁
又贏

遲下女神覆覆下彈個廣告出黎
又要睇廣告咁撚煩唔覆啦

多人用，頭啖湯

好似 3 台 peoples sms 咁

自己得WhatsApp同telegram

現實識人就加WhatsApp
網上識人就加Telegram

玩完

就嚟要調轉

覺唔覺得好得人驚
同朋友傾過下計（唔單止係文字上嘅對話）
就會出現返對應嘅廣告

宜家唔係都會咩？
如果你用電話號碼signup，ig唔係會通知其他人咩

宜家你用電話號碼signup，ig唔係會通知其他人咩？如果無記錯宜家唔係已經咁樣啦咩

美國個斯諾登都推薦用signal

signal/telegram/wire/wickr

冇記錯WhatsApp創辦人之一Brian Acton都係支持Signal既私隱安全

Wire就可以唔洗暴露自己電話號碼

use tg la diu

無咩替代品

唔得 一定會再多D

要替代 D 乜？
如果講人數係廢話

Whatsapp成功在簡單
越搞越多濕鳩功能，遲早收皮

我驚緊 我有個冇人知既小號

facebook真係好戇鳩 明明個app好地地 就係鍾意搞撚埋啲戇鳩嘢

當初買Whatsapp嗰陣誓神劈願話絕對獨立運作
唔會用嚟做廣告業務
笑死唔笑死

豬西白鴿最愛支那

全球號召大家一起轉tg

達哥睇唔睇到

收皮啦

信佢都戇居啦，成 19billion美金喎
唔用whatsapp嚟賺錢點解要嘥咁多錢收購？

見到班wts大佬喺度屌晒鬼先好笑，當初收人錢就預咗會俾fb用嚟整廣告賺錢架啦，唔係咁天真吖話？

依家facebook instagram 啲廣告多到唔想用

iMessage
Android messenger

希望可以帶動到人用telegram

你肯定你話去旅行嘅時候，完全冇上過任何一個旅行網站/睇過啲旅行推介？

fb已經搞死咗自己 宜家主流後生仔都係用ig
仲要將ig個layout改到柒晒
唔好再搞衰ig同wts 好彩sc冇俾佢收購

好似你話去日本 Facebook 同ig story
會有關於旅行既廣告 果啲

你有冇睇過日本旅遊資訊先，好多網站都同facebook有合作，就算嗰啲comment plugin其實都會send data返facebook，基本上你睇過下任何旅遊資訊，睇過下機票，啲blog關於日本旅行都好大機會Facebook會知

就係無啦
點會咁啱
係WhatsApp 買鞋話Nike 係咪有折
搵都未搵Facebook 就有廣告

無可能咁啱啦

早年facebook有得打全條地址
有位警隊科技罪案高層打咗全條地址較做public
今時今日好彩條友退咗休

唔係全條地址

雖然佢係大仆街但真係好撚勁

咁後生白手興家玩到係全世界都舉足輕重